{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035388",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/dinosaur-tracksite-of-hwasun-seoyu-ri",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "和順 西酉里 恐龍足跡化石産地"
    },
    "text": "和順 西酉里 恐龍足跡化石産地\\n\n全羅南道 和順郡 北面 西酉里\\n\n和順恐竜足跡化石地は1999年5月15日に和順温泉地区の調査中に発見されました。恐竜の足跡の化石は主に、海南、宝城などの海岸地域で発見されており、全羅南道の内陸で発見されたのはこれが初めてでした。和順西酉里恐竜足跡化石地には中生代白亜紀（1億年前）の肉食恐竜（獣脚類）の足跡が多くありますが、最小で5匹以上の活動痕跡が観察されただけではなく、肉食恐竜が一定間隔で歩いた痕跡が単一地域内で集中的に発見されています。また、1匹の歩行列が40mで規則的に残されていおり、これは世界最大規模です。ここでは恐竜たちの活動が一番活発だった時期は中生代白亜紀後半期（約1億年前）と推定されています。 この他にも草食恐竜の足跡の痕跡も12個発見されており、珪化木（木の化石）、植物の化石、他の種類の生痕化石が多数確認されています。これは当時の川辺の植生研究における重要な手がかりとして提供され、草食恐竜の食物連鎖の研究にも大きな役割を果たすと期待されています。また、漣痕 （水の流れが作り出した痕跡）、乾裂（高い温度によって亀裂の入った粘土質に砂が積もって形成された痕跡）など堆積構造も確認されました。ここの化石は3つの層から足跡が発見され、乾列も3層に区別されており、その形成時期がかなりの時間が経っていると推測されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地はいつ発見されましたか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地は1999年5月15日に発見されました。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地はどこにありますか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地は全羅南道和順郡の北部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地で主に見つかる化石は何ですか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地では中生代白亜紀の肉食恐竜の足跡が主に見つかります。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地で見つかる恐竜の足跡はどれくらいの大きさですか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地で見つかる恐竜の足跡は非常に大きく、最小で5匹以上の活動痕跡が観察されます。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地で発見された恐竜の足跡の世界最大規模の例はありますか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地では、1匹の肉食恐竜の歩行列が40mで規則的に残されており、これは世界最大規模の例です。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地で見つかった痕跡以外に何が発見されましたか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地では、草食恐竜の足跡の痕跡や珪化木、植物の化石、他の種類の生痕化石なども発見されました。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地の化石はどの時代のものですか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地の化石は中生代白亜紀後半期（約1億年前）のものです。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地の研究において重要な役割を果たすものはありますか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地の化石は、当時の川辺の植生研究における重要な手がかりとして提供され、草食恐竜の食物連鎖の研究にも大きな役割を果たすと期待されています。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地の堆積構造には何が確認されましたか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地では、漣痕や乾裂などの堆積構造が確認されました。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地の化石は何層に分かれていますか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地の化石は3つの層から足跡が発見され、乾列も3層に区別されています。"
        },
        {
            "question": "和順西酉里恐竜足跡化石産地での活動が一番活発だった時期はいつですか？",
            "answer": "和順西酉里恐竜足跡化石産地では、恐竜たちの活動が一番活発だった時期は中生代白亜紀後半期（約1億年前）と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 434,
        "QA": 645
    }
}